3600 打機 熱撚到仆街

我朋友早一星期砌左部AMD 佢一打Apex/R6呢D game部機說熱到90度以上 想問下各位係咪應該換柒左個機箱同CPU散熱（用緊3600個原裝風扇）

講漏左 火牛係SliverStone既650 銅牌

部機說

樓豬部腦識講嘢

似係heatsink裝得唔實

手殘打錯

應該係散熱唔夠+機箱散熱位

APEX 3700X表示好正常

次次都90度以上 部機短命好多

機箱得前面兩把120MM（入風）同埋後面一把80mm(出風）

成千蚊買塊底版用gtr 機箱？

屌你老母,原廠散熱器

好大機會係個CASE嘅circulation唔好，或者hardware出事

有咩問題
我3700x都係factory散熱器

買CPU散熱,唔好用原廠

3700x用原廠風扇都冇事

原裝散熱唔係裝飾同埋增加包裝重量

佢本身張SSD係手提電腦搬過黎 而Window佢沒重裝用番手提個個 關唔關事

換左個cpu散熱

90度還好啦，不過見到個機箱我哭𠹌左，後面得把80cm風扇抽出

換個散熱風扇同好嘅散熱機箱

機箱問題大唔大 我真係未見過ATX用緊80MM 風扇

Gtr箱

3700x 個cooler勁好撚多

垃圾機箱 試左打機開side panel先

散熱唔記得撕膠紙

我都係用3600, 以前用原廠風扇 idle 50-60度，p95 stress test 3秒上到95度

如果你唔想換風扇，試下去底板度熄左Core Performance Boost，會涼好多我就上左一體水啦

肯定機箱累事啦
平平地就買隻p82
有筆值就買Be Quiet 500/500dx
或者H510i

3600咋喎
咁都壓唔住？

佢試過 開左低幾度

有咩問題依加3600咋喎

GTR
會唔會後出80mm 風扇雞到仆街
d熱散唔切咪積埋一齊

點睇都係個垃圾箱 得一把雞扇出風

一開始佢連前面個兩隻120MM都沒 得後面一個80
咁我地以為買多兩把風扇就得 點知買完都係沒撚用 我真係哭撚左

你試下後面轉把勁風扇，
你啲熱風出唔到你入幾多都冇用

點解唔直接買4把風扇送個p82

不過強烈建議你買過隻機箱

肯撚定係個箱

3700x 的好好多

香港咁熱 差唔多啦

3600 打機會自動超到1.4幾v

你意思係買4把風扇既價錢可以買到P82? 跟住P82包埋4把扇？

兩把12cm入
得一把8cm出
換箱啦

P82都係$4xx 送4把風扇
抵到爛

有沒得固定番1.3

ryzen master

風扇用緊幾多w

p82 $459 4把140
散買1把140都$100
自己計啦

完美展現咩叫 買前好問問 買後問懵撚

gtr箱

我都想有咁大把

前面用緊4.8兩把 （用緊coolermaster jetflo)

去amd po學下用pbo offset tune好部機
我3700x原廠散 auto打機成8x度
Offset完70頭
換箱換散熱有幫助但唔tune好一樣on9升壓到盡

我用p7 silent 又係熱撚到仆街
以後唔用靜音機箱

換風冷啦屌

平平地換把百幾蚊既塔散

Jetflo又係上世機垃圾來
要買平既有arctic p系/f系
又有geild slient
貴既有be quiet 同貓扇

你打機嗰陣display card熱 cpu又熱
你仲要係得把80mm出風
唔熱先出奇
依家求其執個2百零蚊機箱都跟把120啦
仲80

順便想問埋 如果買amd 3800x用原廠風扇散熱效果 會唔會同樓主個情況相近？

我無用AMD, 不過之前換左水冷, 由80-90度去到50-60幾度

CoolMaster --> MasterLiquid Lite 120

我3600但水冷😂

個箱front pannel 唔係mesh，側面條吸氣隙又唔大
其實裝多兩把都唔係好大改善

之前試過terminalhk 砌機 3700x 打機90度自動熄埋機買埋水冷先發現原來係條仆街冇裝實

好的 我叫佢快手出去換撚左個箱先

p7問題
pure base 500，define c呢啲都係靜音箱，但唔會好似p7咁熱

唔用水冷學人打機

以後揀機箱一定揀前面係網面
依家前面裝左兩個140mｍ風扇都冇咩料到

2020年仲有人會買呢啲上置電源+有光碟機位嘅箱嚟砌gaming pc

80cm咁大把有咩抽唔出

效能相差幾大

買個出入風好的箱 再買幾把扇

個箱d入風位窄到仆街，換9左佢啦

有咩扇推介
除咗貓頭鷹

Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan

今代ryzen沒得超 超少少就熱好多
pbo自動超算接受到

留名學野80cm風扇

genius 唔係用b360m公廁板就得架咩唔係好記得

機箱問題大過heatsink問題
換case啦

用緊P14

香港地用mesh front好大機會變吸塵機
魚與熊掌

p12/14 arctic 新果個aio有用
效果不錯

差唔多價位咪收嗲牌，黑色易入口好多

我初動唔係手動超，
係乜都唔set, 佢自動1.4v 唔高過4.0ghz行
真係on99
待機都可以高壓低時脈，自動上60度再加快風扇

P14*2
仲要平靚正

幫手吸晒啲塵咪仲好
佢吸好過我吸
拆前面板出黎清一清又一部乾淨吸塵機

Amd真係硬係有呢D問題

我同樓主一樣 3600 打親機都上100咁滯
冬天可以暖腳 夏天可以機箱煎蛋

搭單想問下 有咩16cm樓下嘅散熱好有 而又唔會頂住啲ram

冇錯 要打機就等冬天

夏天開冷氣打邊爐都得嫁

唔會,rgb嗰把好好多

用原裝散熱 點會有好温度
intel 一樣有auto boost算法的

80cm

如果原廠風扇會上到9x以上根本就成粒U設計有問題

好少聽Intel 會咁

u12a
u12s
ax120
風魔2
dark rock 4

講真 我用Intel 一直都係原廠 夏天打機最多都係6x

3800x 原裝風扇+tf8
4.0ghz 100% 30min 67度

機箱問題比較大

樓主買返兩把12cm做抽入先啦

睇你用9400f定係8700果D？

都未至於去到9x掛

我懷疑係個風扇未啪實
耐唔耐都有d柒頭砌成咁

但上面有唔止一個都話咁熱 真係唔知

我成日諗， 黐把芭蕉在風口位其實好似仲大風。

頭都可以吹到赤赤哋

U12A 158mm高
我都係用緊3600+u12a

依幾日咁熱待機係30幾度
打機就50幾度至60幾度左右

3600送果個本身已經唔係靚stock cooler 而且多核心 6c12t 你都不會話用8700/9900/9700上stock cooler

仲用緊4440 打機都係5x
公司就6700 但無display卡 都係30零度

4c8t 同6c12已經好大分別

唔該巴打

買個塔扇散熱器， 會落番去七八十度㗎喇。 同埋要黐散熱膏如果唔係接觸不良嘅話散熱比較差。 原廠風扇太廢唔好用。

可以睇下呢個台灣youtuber佢有介紹 利申非廣告。

有好多切機呀玩零件嘅知識。

但一個產品既原裝風扇係會普遍過熱 正常咩？

佢出得呢個效能就預左熱架啦

咁講性價比有咩意思 又要拎多$300 買個cooler

講經咩
我粒4790用原廠玩gta5都9x度
一換212x變50度

你自己Google下 3500x 3600 3600x 3700x stock cooler 有咩分別

有分別又點 事實係佢既產品跟一個唔能夠正常使用既配件

用埋啲gtr箱 唔焗都難啦

stock cooler一塊銅都冇太廢
我之前打機唔超fullload都80幾度
而家換左百零蚊4銅導熱管塔散fullload六十幾度

好簡單 如果粒粒u送埋靚stock cooler CPU廠唔使成本？ 而且amd stock cooker製造廠係cm cm都唔想stock cooler效能好過佢既產品線了

仲係唔明我講咩
我意思係amd性價比無想像中咁高 下下加幾舊再買Cooler先用得

性價比呢家野唔係由單一因素 「原裝散熱器」就決定的 而且而家AMD Intel 2家產品競爭多 多核心CPU散熱問題都好明顯下

咁能大枝野既咩

100蚊heatsink，最高75度
用緊3600

你估intel啲高階U唔洗散熱咩
你估9700k個原裝散熱頂得住咩
定冇咗散熱器？我都唔記得啦
以同樣價位嚟講 9700k得8c8t
你咪又要買cooler
3700x 有8c16t 仲要平多三舊水
仲送埋個cooler俾你 你可以唔用買過個新
咁兩者都要買cooler 嘅情況吓 唔係amd抵屌啲咩

其實3600原廠散熱應該無咁差掛
我係YouTube是但search幾條片用原廠都係得60幾度

我未用過9700k 或者更高 真係唔知原來原廠風扇一樣廢
如果照你咁講 你岩

3600果個係wraith stealth來
同wraith spire比有差距

3600 個原裝散熱你完全唔超，連果d 乜鬼boost 都唔開就夠做
跟佢spec 超到全核4.2就起碼要U12S +通風好既case 先做到95度樓下

點解買3800x

理論體質好啲而且香港個價差好似好細

係呀，法奧上面個價只係差200幾蚊

你揸GTR佬死咗喇

咁就60幾其實算熱

pbo offset tune 即係咩

Pbo係佢個超頻模式，offset係其中一個功能，幫佢減電壓，tune係動詞

之前美森black friday減到差唔多同3700x同價，勁抵屌

我意思係睇人地用3600既打機測試片
即係類似呢條

其實唔太信youtube呢啲測試片
好多時都報細
記得之前睇人地dark rock 4 slim vs hyper212 dark edition竟然hyper212好過dark rock 4 或者比dark rock 4高少少
利申之前用3600加stock cooler熱到仆街
換咗dark rock 4 slim 好好多

其實3800x 個cpu規格係好過3700x ，但唔知點解每次減價減得最多嘅就係3800x
相反啲人鍾意喺 3700x同3900x 兩者之間作選擇， 但就 偏偏唔揀3800x 寧願慳返啲錢升級其他配件再買3700x好過。究竟點解？性價比？

熄左PBO
自己手動降電壓
睇下有冇改善先諗換cooler/case

我粒3700x 熄PBO
1.1v 長行4ghz
比起之前行default低左十幾度

打機3800x=3700x咁梗喺揀平啲嗰個即喺3700x

上面咪有位4790 Ching 答咗你
intel 都有依個問題

天口熱啫，開大啲冷氣就冇事

我諗都係 睇返啲打機評測片 兩粒u真係唔差得幾多3800x啲幀數頂盡多3700x幾格

而家後期產能穩定 後期批次體質同前期比己經好太多 有部分後期批次用戶（3600/3700x) 抽到靚chip

靚chip即喺點好超啲?
後期即喺大概幾時開始
不過我個3600應該唔喺靚chip all core 4.1都唔得
見有人可以all core 4.3

靚chip即係體質好

反而想知點樣可以set好把cpu fan 同埋 case fan 個smart fan mode
佢下下60度彈上70 一秒又落返60
啲扇時快時慢好鬼嘈

利申: 3600塔散, bios只開xmp其他無搞

呢個情況對ryzen係正常情況 因為CPU內置左auto boost 你唔理佢 粒u都會自動根據應用場景調整頻率

唔OC有咩問題，連登專家

雖然YouTube d卡唔知真定假
但見有時38反而低過37

但係啲扇時快時慢好鬼嘈
我就黎set到80度先加速
jack巴有冇心得

自己set pbo limit + offset

80cm我都忍唔住笑咗

粒U要set 好pbo limit + offset
我3700X 用原廠扇, 1800轉以下都唔嘈
去到6x度就開始比佢全速
輕鬆分開文書同打機既情境

用緊3900x打機60度

pbo limit + offset
係咪bios到較
有冇話係較到幾多

你用咩老母板？
不過都一定要入bios set pbo enable
然後工作電壓-0.025至-0.1v
減越多越涼，但唔好過0.1唔係可能唔穩定

msi b450m mortar max
返去try try 先

Msi bios應該清楚易明過技姦，試左先，可能好有用

同埋想知其實開唔開佢bios個game boost好?
3.6GHz開左會lock係4.2GHz
其實唔開boost, full load/打機個時應該都會自己升上4.2GHz?

唔好開pbo啊我3600熄咗pbo同埋手動電壓落1v 4Ghz會涼好多

same here
兩粒3600 60度

吓唔係保證可以all core 4.2既咩

其實果個批次可以玩到全核4.4 （p95不可能的）

GTR

多謝各位解答 我會盡快買番個P82 同埋塔扇

會唔會唔stable

好穩定 不過大陪分都上到4 .3 pass埋p95 small ffts

I mean 4.4

用嚟打機會唔會唔得

過到fpu + 連續20次R20

後期即係幾後先?我農曆新年完去正刀買3600X換走粒3600都照出閪體質

19年32週打後 但都是果句 都會抽到爛體質

我3600 nr400箱 係咪應該將跟箱個風扇裝去back同top
front買一兩個好風既做入風？
如果做入風1百蚊左右有咩選擇？

裝cpu一體水冷吧

開side panel 吹大風扇有冇用

arctic p12

等4000系再換
換完4000仲熱就等DDR5 RAM出黎 成SET換

熱唔熱得過 intel

留名

80CM姐係好定壞

姐係點

Gtr有咁大隻箱裝得落800mm既風扇就好嚕

唔明

你隻箱後面有冇80cm俾你裝fan

錯左unit呀

正常機箱風扇應該係幾大

80/120/140/200 mm

車可能得

唔怪得你哋係到笑

btw 巴打咁機箱最重要係前面既風扇定係後面個把？

自動boost都上到4.125 但係要成1.4v電壓

前面
我覺得咋
前2後1 120mmx3 加個塔散for cpu

咁幾多風力/量有無關係？

我前面3把750風量 但係打機顯示卡都成日83度

巴打一體水用120 定 240
想買120, 應該就夠壓
不過唔知240個效能多幾多

正壓部機好食塵

成張機箱圖掉上黎俾高手們望望

唔係負壓先食塵？

咁誇我1.3已經好stable
呢排到夏天降一降 還掂只喺用嚟打機唔藍mon就得
而家行1.23v

前面3把應該係依個

後面個把唔清楚 但應該係依個

睇黎成兩個星期你都未買塔散

放棄唔買了

仲以為係朋友開Post早幾日幫朋友砌左部3600用原裝cooler 一開機已經70度

裝10個hard drive，好似係

試下清走晒d舊散熱膏之後就咁上散熱 沒左中間層舊散熱膏應該會涼好多

大家都係65W tdp
3600 用Wraith Stealth
3700X 用Wraith Prism with RGB LED

試下交換用3700X肯定打打下機會熱死機

我用NZXT 280AIO，full load 73度

連登仔真係唔識㗎喎
3600配Wraith Stealth 熱到仆街
有用過嘅都知

3500X廢過3600 都配緊Wraith Spire啦

話樓主嗰啲根本on9
話3600配Wraith Stealth 可以PBO推最大嗰啲係on9中嘅on9
叫人換風扇 都唔叫人換散熱器

我都用緊3600,其實溫度過左幾多先係唔正常?最好keep係幾多度?
我執相剪片成日chur CPU

amd 個tdp 尻計
3600 發熱量同散熱需求絕對唔等於3700X
大家自己既原廠都係夠勉強壓粒CPU
3700X用Wraith Stealth死硬但係3600 就冇事係一定既
耶穌講左AMD既TDP計法搞到同系CPU都唔可以比較

仲有, 9噏前做下功課
3500X都係配Wraith Stealth
得3600X同3400G先配Wraith Spire
不過3600原廠行pbo 推最大就真係唔係幾好
最少都要offset voltage 同接受到飛機聲先
網上test 3600 原廠pbo 都係all core 3.9g 88度

嗰tdp係流嘅 我梗係知
交換cooler嘅例子 我估識嘅人會睇得明

不過3600用Wraith Stealth係啱啱未熱死嘅狀態咋
打機 燒機80度真係常態
再加埋顯示卡啲熱
谷到90度真係呢個情況
特別係張卡越高level嘅時候 就越明顯
但係佢未到熱到熄機
熱多少少先會熄

咁熱情況一定係換咗cooler先
仲要係3700X嗰靚3600嗰個咁多
根本無得比
嗰垃圾Wraith Stealth攞去堆填區就差唔多

Sor 鳩講真係記錯咗
下次上網查清楚啲先

有工作用途點解唔上8c-12c?
3600加個水冷點都追唔上3700X配原廠
粒U 唔過95度都仲叫冇即時生命危險既
低溫D就冇咁嘈咁解
要搵新散熱既, 有錢當然水冷好, 但其實普通細塔散都夠
甚至係3700X人地唔要既原廠
又型又夠用又平

其實換箱先都係正確的
第一, GTR係過街老鼠, 一見到大家跳曬制係正常
第二, 如果問題真係機箱對流唔好, 換咩cooler 都冇用
反而機箱對流好到祼跑一樣, Wraith Stealth打機都唔會90度(70-80度左右)

其實係先入為主咗機箱先
上網睇都幾多人有E個問題
cooler 都係主要原因

Ryzen 5咋喎，我砌細機都冇野，你係咪裝幾十把風扇啲強迫症傻鳩嚟

換機箱啊？！啱嘅 無錯嘅
不過打開嗰機箱側板咪得囉
對流嗰乜乜 唔存在啦

大家屌GTR機箱 又唔見屌埋sharkoon機箱
明明sharkoon機箱啲設計同風扇係垃圾
入風位少就不在下話
連啲垃圾風扇都係吸唔到風嘅

都唔知點解勁多連登仔推啲平價sharkoon箱

嗱 我又唔係屌晒sharkoon嘅
貴少少 500蚊樓上
好似有幾款都叫過得去嘅
不過啲風扇都係垃圾品質

換廢機箱加換靚風扇
成本都貴過淨係換散熱器
不過本身想做得好 温度低唔嘈
唔多唔少要駛下錢嘅
乜都換晒最好囉

我唔係工作上用...廢事買咁貴既機啦,夠用就算

你明唔明, GTR係真係原罪來
因為大家好可能受過佢迫害
風既對流不在話下, D制同USB易壞, 邊位𠝹手
仲有會爆炸既牛
sharkoon點及GTR罪大滔天

GTR 已經懶得講 廢撚事講
講咗咁多年都唔明點解會有人仲買gtr
自己回避啦

sharkoon同gtr係同一個代理
賣嘅嘢 不用分那麼細

原來sharkoon同gtr同一個代理
不過我個人平機箱鍾意推antec
起碼係大品牌, 外觀唔錯, 偶有佳作

cooler 對CPU散熱係重要, 但一定係機箱對流好既情況下
極端情況去諗就係密封下, 咩風冷都冇用
反而Wraith Stealth配3600, 只要唔頂到95度就唔係bottleneck
咁良好對流下, Wraith Stealth配3600打機又真係唔會頂95度
所以大家搵問題根源都會去睇個箱先係正確ga

9成9風扇裝錯方向，做唔到對流

其實amd 3600天生cpu內部設計係令佢熱d.

因為佢得一粒io die 同 一粒chiplet.

令到熱源比較集中，而且chiplet位置唔係係正中間.

所以一定買個cover晒成個cpu面既散熱器

張圖google出黎，可以睇下

唔明咩是正壓

點為之負壓?

簡單嚟講啫係出風量大過入風量

Phanteks Eclipse P600S 靜又得 散熱又得 係吸塵麻煩少少

點解?

咁又點解會比正吸塵啲? 唔通因為負壓，所以機箱凡是有gap的地方都會入風。入風方向唔集中會多左塵㗎咩？

因為啲塵同時響啲罅位入晒去
而正壓就機箱內壓力大過出面，唔會有呢個問題，而且入風風扇位有隔塵網

睇來吸塵同積廢熱係魚與熊掌，吸塵倒番轉又會積熱，真是好難搞
真是要計啱數，就到壓力平衡先解決到

似機箱同風扇問題喎

8cm換把5千轉暴力扇先散到熱

我有個FD部機用左5年

CPU打機係100度不過佢話唔撚理

上個月我都砌左部3600+原廠的扇
一開機60℃ 行100% 85℃
琴日換左塔散開機38℃ 粒U行100%最高70℃
結論:AMD YES 散熱器 NO

檢查下散熱牙膏有冇塗得均勻。我之前個牙膏唔均勻成80度， 重新 加牙膏 即跌到50度

屌同我一撚樣
一打機上到90度

肯定無裝好，等睇燒

同樓主一樣情況想買塔散
大家有冇咩推介

你打機最高上到幾多?

暖囉
WITCHER COD WARZONE個d

我都係 你BUDGET幾多

會唔會係風扇裝錯方向

cpu風扇都有得裝錯?

我指機箱

效能會唔會低好多

原裝散熱?

三把12定兩把14出風好

我之前都諗過

NH-D15

睇埋機箱同塊板先啦
一陣裝唔落大撚鑊

各位，樓主個問題同我一樣，我啱啱解決咗
3600本身個原廠散熱根本係廢
一開機CPU已經60幾70度
打機上埋90度
有幾次直情自動熄埋機
於是我換咗個Cooler master Hyper212 Turbo㙮散
即刻低咗成20度

咁快手 點解唔加入貓頭鷹大軍

係3600個stock cooler太廢，之前連散熱膏都係原裝，打whw都輕鬆上九十幾度。
之後換左散熱膏同用百零蚊收左隻wraith prism，full load都係七十幾度。

我過幾日都打算去買個新箱同塔散 btw好似咁多人用hyper212既

入門公廁塔散

u12a we trust

3600唔洗用到u12a掛⋯

買風扇送散熱 抵玩

我冇實際跑過分，不過用落似快少少同低溫好多

百零蚊咁貴
腦場金的士全新好似賣80
之前未X科技賣65添
隻野只係少輸hyper212, 但型好多同平好多

係一定會, 而且可能唔穩定

原裝散熱俾得其實實夠用。
GTR箱都未必係主因，因為差極都好，佢都有入風出風位，應該都去唔到90度。
要換箱或換散熱器前，先從零成本嘅方法，對影響散熱嘅部份再檢查一次
1. CPU散熱未裝好？
2. 風扇有冇壞？或者未裝好？
3. 風扇方向有冇裝錯？風道有冇問題？正常機箱風道，應該係有入有出，除非硬件嘅發熱量超高，否則即使機背得一把8CM都唔會去到90度咁勁
4. 佢放機箱嘅位置有冇野阻住出入風？
檢查完呢四樣野，再有問題先考慮整散熱器。
我個人覺得有機會CPU散熱器未裝好，因為你話打開機殼都只係跌咗幾度

即係入風>出風 會少d 塵？
但散熱冇咁好？

買得3600 (似係走X)
仲要用個咁閪既箱
應該都唔玩超頻啦
降壓/ offset再負少少，
熄PBO是常識吧

如果電壓行1.1V
都係行3.6GHZ
就算用番垃圾stock
Prime95 應該都會降十幾度。

入風>出風=正壓
正壓絕大部分塵都會留左係防塵網
箱入面就會少塵D
但效率係唔及同風量下既負壓好

Ryzen 3600 其實都係幾熱既
原廠散熱係夠用既不過就係嘈
粒u咁熱原因係自動超頻會加cpu電壓到1.4v 以上
其中一個解決辦法都係固定電壓set 1.35v or 更低

b450 裝10隻Hardisk似乎有d 勉強